教局去信全港中學 籲防港獨滲透

港府於本周一(24日)刊憲正式禁止主張港獨的香港民族黨運作。教育局亦於同日向全港中學校監及辦學團體發信，重申港獨不符合《基本法》下的憲制及法律地位，呼籲各學校繼續秉持專業操守，防止有個別團體或人士在校園內向學生宣揚港獨主張，保障學生免被誤導而參與鼓吹違反《基本法》或其他違反法律的活動。

教育局指，保安局已根據《社團條例》界定民族黨為「非法社團」，提醒各學校勿租借校舍或設施予非法社團，或相關社團成員進行任何活動，以及警惕學生切勿加入非法社團、參加其活動或為其提供資助，以免涉及刑責。

局方又引述《教育條例》，指若有任何授課、教育、康樂或活動，例如是教育局常任秘書長認為對學生福利或教育有所損害，都不能在學校進行，如學生有任何錯誤和偏激的觀念，校長和教師應加以引導，明確指出事實，並通知其家長有關事件，與家長攜手處理。該局更期望與學校合作，透過不同課程及活動，提高學生對《基本法》及憲制秩序的認識，培養下一代成為具國家觀念、富香港情懷和對社會有承擔的公民。

立法會教育界議員葉建源重申不認同港獨的立場，指學校應在不受外界影響下，讓老師有空間以專業態度和方法處理正常的教學活動，他認為，外界團體不應以學校作為政治煽動的場所，或干擾學校正常運作。

仲港獨
而家興共產主義啦

pish

共產主義好

香港共產黨

共產大法好 毛澤東同志是我們的紅太陽

Nola mola

共產好呀 港獨已經唔存在